<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/tags/verg%C3%A4nglichkeit/index.xml</link>
    <description>Recent content on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/tags/verg%C3%A4nglichkeit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Wer kann entkommen? - Qvis Evadet?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 10:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bild QVIS EVADET behandelt die Vergänglichkeit des Lebens. Abgebildet ist ein spielendes Kind, welches sich an einem Totenschädel abstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verwendung von Totenkopf und Kind ist eine ganz schön schockierende Darstellung. Das ganze wird jedoch noch weiter gesteigert, durch Wahl der Perspektive. Denn nach längerer Betrachtung wird einem bewusst, dass man als Betrachter tiefer stehen muss, als das Kind sitzt. D.h. man selber steht in einer ausgehobenen Grube, welche sich als Grab herausstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inschrift QVIS EVADET? ist somit auf einem Grabstein gemeißelt. Rechts hinter dem Kind steht eine brennende und rauchende Urne auf einem weiteren Grabstein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wje Salt Ontgaen?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein ganz starkes Kunstwerk, welches die Vergänglichkeit des Lebens darstellt. Entworfen wurde das Kunstwerk von Abraham Bloemaert und gestochen von Gillis van Couwenbergh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Kunstwerk arbeitet mit starken Gegensätzen. So hat das Kind seine Hand auf dem Totenkopf abgelegt. Die Darstellung des Totenkopfes wirkt dabei dreidimensional. Um diese schon wirklich  schockierende Darstellung noch zu steigern hat das Kind in unter der anderen Hand noch eine welkende Rose, welche wieder an die Vergänglichkeit des Lebens erinnert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>