<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 16:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 16:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Kupferstich &amp;ldquo;Oriens&amp;rdquo; (Osten) wird Ostwind Eurus rechts oben als kleiner, pustender Windskopf dargestellt, in der linken, oberen Ecke dagegen der Nord-Ostwind Cecias. Die Personifikationen des Süd-Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Aurora (Eos) bestimmen das Bild. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinus Persicus bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer kann entkommen? - Qvis Evadet?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 10:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bild QVIS EVADET behandelt die Vergänglichkeit des Lebens. Abgebildet ist ein spielendes Kind, welches sich an einem Totenschädel abstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verwendung von Totenkopf und Kind ist eine ganz schön schockierende Darstellung. Das ganze wird jedoch noch weiter gesteigert, durch Wahl der Perspektive. Denn nach längerer Betrachtung wird einem bewusst, dass man als Betrachter tiefer stehen muss, als das Kind sitzt. D.h. man selber steht in einer ausgehobenen Grube, welche sich als Grab herausstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inschrift QVIS EVADET? ist somit auf einem Grabstein gemeißelt. Rechts hinter dem Kind steht eine brennende und rauchende Urne auf einem weiteren Grabstein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wje Salt Ontgaen?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein ganz starkes Kunstwerk, welches die Vergänglichkeit des Lebens darstellt. Entworfen wurde das Kunstwerk von Abraham Bloemaert und gestochen von Gillis van Couwenbergh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Kupferstich aus der Sammlung der &lt;a href=&#34;http://www.sub.uni-hamburg.de/sammlungen/seltene-und-alte-drucke/kupferstiche.html&#34;&gt;Stabi Hamburg&lt;/a&gt; ist ein sehr seltener Kupferstich. Gerade mal drei weitere Exemplare sind dokumentiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Kunstwerk arbeitet mit starken Gegensätzen. So hat das Kind seine Hand auf dem Totenkopf abgelegt. Die Darstellung des Totenkopfes wirkt dabei dreidimensional. Um diese schon wirklich  schockierende Darstellung noch zu steigern hat das Kind in unter der anderen Hand noch eine welkende Rose, welche wieder an die Vergänglichkeit des Lebens erinnert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couwenbergh, Gillis van</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/CouwenberghGillis%20van_GND1050317297/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/CouwenberghGillis%20van_GND1050317297/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGNIS - Feuer</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 12:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Blatt Feuer ist das letzte in der Serie über die vier Elemente. Angefertigt wurden die Kupferstiche durch Johannes Sadeler nach einer Vorlage von Maarten de Vos. D.h. de Vos war der Künstler, welcher das Bild gestaltet hat. Gestochen wurde es durch Sadeler, welcher auch Verleger der Bilder dieser Serie war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Darstellung des Feuers ist im Vordergrund eine unbekannte Frau abgebildet, welche Feuer und Blitze in ihrer rechten Hand hält. Die Landschaft im Hintergrund brennt komplett und erinnert ein wenig an manache Darstellungen der Hölle.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heemskerk, Maarteen van</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Maarteen van Heemskerk war ein niederländischer Maler, Grafikentwerfer und Zeichner der Spätrenaissance (Quelle Wikipedia).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Da Vinci Projekt: Sieben X Zwei Von Tugenden und Lastern</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/6/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 18:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Projekt ist &lt;em&gt;eine animierte Kurzfilm-Reihe aus niederländischen Kupferstichen des 16. Jahrhunderts in sieben Teilen zum immer währenden inneren Kampf zwischen „Tugend“ und „Laster“ oder „Gut“ und „Böse“.&lt;/em&gt; (siehe &lt;a href=&#34;https://hackdash.org/projects/5808c3fcd9284f016c047764&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell ist Teil 1 Wollust vs. Liebe fertig und kann auf &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=zaPyCCzZXbY&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt; angesehen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=zaPyCCzZXbY&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img.youtube.com/vi/zaPyCCzZXbY/2.jpg&#34; alt=&#34;Teil 1 Wollust vs. Liebe&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caritas - Nächstenliebe (Tugend)</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caritas ist eines der drei beschriebenen Blätter der Serie. Die Personifikation der Theologischen Tugend Caritas ist durch konventionelle Attribute als diese erkennbar: das Kind auf ihrem Arm und die Kinder um sie herum.
Zusätzlich wird die Tugend der Nächstenliebe durch die Szenen im Hintergrund anschaulich gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein spannender Bruch mit der gängigen Motivgeschichte von Tugenddarstellungen ist die aktive Kommunikation zwischen Caritas und Mensch.  Die direkte Ansprache des Menschen, und somit auch des Betrachters, verstärkt die didaktische Wirkung der Serie erheblich:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caritas weist einem sitzenden Mann den Weg, indem sie auf Christus, den guten Hirten, deutet. Neben diesem allegorischen Fingerzeig lassen sich im Hintergrund das Noli me tangere (&amp;ldquo;berühr mich nicht&amp;rdquo;) sowie zwei weitere Szenen aus dem Gleichnis des verlorenen Sohns ausmachen – Geschichten der Sündenvergebung aus der Bibel, die den Büßer zu irdischer Nächstenliebe bewegen sollen. Auch ihm wird in der Himmelsöffnung das Ewige Leben in Aussicht gestellt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occidens - Der Westwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occidens ist der &lt;a href=&#34;https://de.wiktionary.org/wiki/occidens&#34;&gt;lateinische Begriff für Westen&lt;/a&gt;. Wie bereits in den anderen Bildern &lt;a href=&#34;https://kupferstich.github.io/tags/die-vier-winde/&#34;&gt;der vier Winde&lt;/a&gt; sind zwei Westwinde links und rechts als kleine blasende Köpfe dargestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der pustende Zephyrus (Westwind) und Flora, die Göttin der Blumen, Gärtnerei und des Frühlings beherrschen den Kupferstich Occidens. Die Windsköpfe Lijbs und Corus gestalten die Wolkenwelt um die personifizierten Windgottheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter diesen läuft der Fluss Pindus und in der Ferne ist die Stadt Delphi zu erkennen.
Links vom Fluss ist der Pindus Gebirgszug (Pindus Mons) und vor diesem sind Horæ abgebildet (Göttinnen die über das geregelte Leben und das Menschenwerk wachen) sowie die Charites, die drei Göttinnen der Anmut.
Der rechts abgebildete Berg ist der Parnass Gebirgsstock (Mons Parnassus) unter welchem Musen (Musæ) musizieren. Das Pferd hinter den Musæ isgt das Musenpferd Pegasus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruegel, Pieter</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pieter Bruegel der Ältere, genannt de Drol „der Drollige“ oder „Bauernbruegel“, war ein Maler der Niederländischen Renaissance. Er ist landläufig bekannt für seine Darstellungen des bäuerlichen Lebens im Herzogtum Brabant (Niederlande und Flandern) des 16. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloemaert, Abraham</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;abraham-bloemaert-war-ein-niederländischer-maler&#34;&gt;Abraham Bloemaert war ein niederländischer Maler.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert, Sohn des Bildhauers und Architekten Cornelis Bloemaert, lernte in Utrecht und Paris, ließ sich 1597 als Bürger in Amsterdam aufnehmen und war seit 1611 in Utrecht tätig, wo er bis an seinen Tod sesshaft geblieben zu sein scheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert übte einen großen Einfluss auf die holländische Malerei aus. Er vermittelte gewissermaßen zwischen ihr und der flämischen Schule und kultivierte die Historie, das Porträt, das Genre und die Landschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die zahlreichen nach ihm entstandenen Stiche und Holzschnitte in Helldunkel geben ein reiches Bild seines künstlerischen Strebens. Seine koloristische Behandlung erinnert noch an die Manieristen des 16. Jahrhunderts, seine Zeichnung ist etwas stumpf, seine Farbe bunt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werke von ihm befinden sich hauptsächlich im Fine Arts Museums of San Francisco, aber auch in den Galerien von Berlin und im Louvre in Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einer seiner Schüler war Gerrit van Honthorst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abraham Bloemaert war seit dem 2. Mai 1592 mit Judith van Schonenburgh verheiratet, doch die Ehe endete kinderlos. Am 12. Oktober 1600 heiratete Bloemaert Gerarda de Roij, eine Brauerstochter. Die Ehe brachte viele Kinder hervor. Die Söhne Hendrick (1601–1672), Frederick (1614/1617–1690), Cornelis (1603–1692) und Adriaan (nach 1609–1666) wurden ebenfalls Maler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaerts Grab ist in der Utrechter Katharinenkirche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corneliszoon, Cornelis van Haarlem</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/CorneliszoonCornelis%20van%20Haarlem_GND119014459/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/CorneliszoonCornelis%20van%20Haarlem_GND119014459/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###Cornelis Corneliszoon van Haarlem war ein niederländischer Maler und Zeichner, einer der führenden Künstler des Manierismus in den Niederlanden und ein wichtiger Vorgänger von Frans Hals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er war ein Mitglied der Schule von Haarlem, die stark beeinflusst durch die Arbeiten von Bartholomäus Spranger war. Er malte vor allem Porträts ebenso wie mythologische und biblische Themen. Ursprünglich malte er großformatig, hoch stilisiert und arbeitete mit einer grotesken, unnatürlichen Anatomie. Später bekamen seine Arbeiten eher einen naturalistischen Charakter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So malte er um 1600 eine der wenigen Darstellungen des Höhlengleichnisses von Platon. Dieses Ölgemälde ist heute verloren, aber in einem 1604 von Jan Saenredam angefertigten Kupferstich wiedergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cornelis war mit Marietje Deyman verheiratet, Tochter des Bürgermeisters Arent Pieters Deyman und Mitglied einer bekannten Bürgerfamilie in Haarlem&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoefnagel, Joris</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/HoefnagelJoris_GND119024845/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/HoefnagelJoris_GND119024845/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###Joris Hoefnagel war ein flämischer Miniaturenmaler und Illuminator.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Leben&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joris Hoefnagel war der Sohn des Diamanthändlers Jacob Hoefnagel und seiner Gemahlin Elisabeth Vezelaer, Tochter des Antwerpener Münzmeisters Joris Vezelaer. Er erhielt durch seine wohlhabenden Eltern eine umfassende humanistische Schulbildung, sprach neben seiner Muttersprache flämisch mehrere Sprachen wie deutsch, lateinisch, italienisch, französisch, spanisch und besuchte die Universitäten von Bourges und Orléans. In seiner Jugend war vorwiegend als Kaufmann für das Familienunternehmen tätig und unternahm Reisen nach Frankreich (1561), nach Spanien (1563 bis 1567) - dort entstanden erste Landschaftszeichnungen, nach England (1568–1571). In einer seiner Arbeiten bezeichnete er sich selbst als Autodidakt, obgleich er ersten künstlerischen Unterricht bei Hans Bol erhielt, wahrscheinlich in seiner Zeit in Antwerpen (1570 bis 1576), wohin 1572 auch Hans Bol vor den Spaniern floh. 1571 ehelichte Joris Hoefnagel Susanne van Oncken, die ihm 1573 den Sohn Jacob gebar. Dieser absolvierte in Antwerpen eine Malerlehre, traf den berühmten Kupferstecher Raphael Sa(e)deler (Sadeleer) den Älteren (&lt;sup&gt;1560&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;61&lt;/sub&gt; bis um 1628) und ging später nach Frankfurt am Main, um dort in enger Zusammenarbeit mit seinem Vater dessen Zeichnungen in Kupfer zu stechen (Archetypa studiaque patris Georgii Hoefnageli (Archetypen und Studien des Vaters Georg Hoefnagel) 1592).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Einnahme Antwerpens durch die spanischen Truppen infolge des achtzigjährigen Krieges (1568–1648) im Jahre 1576, bei der das gesamte Familienvermögen der Plünderung zum Opfer fiel, verließ Joris Hoefnagel seine Heimatstadt und reiste 1577 in Begleitung des Kartographen Abraham Ortelius den Rhein entlang über Augsburg und München nach Venedig und Rom. Fortan war nur noch als Künstler tätig. Auf dieser Reise fertigte er eine erst vor wenigen Jahren wiederentdeckte Zeichnung des Rheintals mit Blick von Andernach auf Leutesdorf und Hammerstein mit der gleichnamigen Burg an, die auch den 1577 knapp zwanzig Jahre alten Andernacher Rheinkran noch mit Glockendrehdach zeigt (Titel: Prospectus Andernachÿ secundo Rheno 1577, Signatur unten rechts: Georg Hoefnagl &amp;ndash; Ansicht von Andernach rheinabwärts). Hans Fugger, den er in Augsburg traf, empfahl ihn dem Bayernherzog Albert V., der von Hoefnagels Miniaturen angetan war und ihm eine Stelle als Hofmaler zusagte. In Rom wurde er in den Kreis von Kardinal Alessandro Farnese einführt. Dank seiner besonderen Befähigung zur Miniaturenmalerei wurde ihm seitens des Kardinals die 1578 vakante Stelle des verstorbenen Miniaturisten Giulio Clovio angeboten, doch Hoefnagel nahm bevorzugt die Anstellung am herzoglichen Hof in München an. Für ungefähr acht Jahre lebte und wirkte Hoefnagel dort am Hof der bayerischen Herzöge Albert V. und Wilhelm V. Zeitweise wirkte er in Innsbruck am Hofe von Erzherzog Ferdinand II. Als gläubiger Calvinist musste er München 1590 verlassen. Anschließend ging er nach Prag an den kaiserlichen Hof Rudolfs II., für den er verschiedene Arbeiten ausführte, von denen einige illuminierte Bücher und Miniaturen überliefert sind. 1591 zog er in die freie Reichsstadt Frankfurt a. M. und verkehrte in einem Kreis flämischer Humanisten, Kaufleute, Künstler und Verleger. 1594 war er auch dort aus Glaubensgründen unerwünscht und wirkte in seinen letzten Lebensjahren in Prag, Ungarn und Wien, wo er am 9. September 1600 verstarb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Wirken&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joris Hoefnagel stand künstlerisch im Übergang zwischen Mittelalter und Renaissance, beherrschte diverse Techniken des Zeichnens und der Kartographie sowie der Malerei wie Gouache, Ölmalerei. Er war der erste Maler, der detaillierte, naturgetreue farbige Einzelzeichnungen von Tieren und Pflanzen anfertigte (natura mortua - tote Natur). Dazu benutzte er eine Lupe, um die Feinheiten herauszuarbeiten. Neben der bildenden Kunst spielte er verschiedene Musikinstrumente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wichtigste Arbeit Hoefnagels in Prag gilt ein Werk, welches in vier kleinen Quartbänden auf 227 Blättern mehr als 1300 Bilder aus den drei Reichen der Natur (Erde, Luft, Wasser) zeigt. Diese Miniatur zeichnet sich auch heute noch durch Naturtreue und Farbenreiz aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch prachtvoller ist das für den Erzherzog Ferdinand II. bemalte Missale romanum (in der Hofbibliothek zu Wien), womit er acht Jahre lang beschäftigt war. Ein Meisterwerk ist auch die Miniatur einer „Ansicht von Sevilla“ mit reicher Umrahmung in der königlichen Bibliothek zu Brüssel. Auch für Georg Brauns Städteansichten und Abraham Ortelius&amp;rsquo; Welttheater war Hoefnagel maßgeblich als Illustrator tätig.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galle, Theodor</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/GalleTheodor_GND11912081X/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/GalleTheodor_GND11912081X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Theodor Galle war ein niederländischer Kupferstecher des Frühbarock. Der Sohn von Philipp Galle und Bruder von Cornelius Galle d. Ä. ging nach einer Lehre bei seinem Vater nach Rom, wo er antike Denkmäler studierte. Die Ergebnisse veröffentlichte er unter dem Titel „Imagines ex antiquis marmoribus, numismatibus et gemmis expressae“. Später ging er zurück nach Antwerpen, um dort einen Kupferstichhandel zu betreiben. Neben Kopien von Peter Paul Rubens fertigte er auch eigene Entwürfe an, die er unter dem Titel „Speculum illustrium virginum“ und „Marienleben“ zusammenstellte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bril, Paul</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BrilPaul_GND119179466/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BrilPaul_GND119179466/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paul Bril war ein niederländischer Maler. Er war Schüler des Malers Damiaens Wortelmans. Er zog 1582 zu seinem Bruder Mathijs Bril nach Rom und ließ sich von ihm weiter unterrichten. Paul Bril malte Landschaften in Fresko und Öl und bezeichnet einen bedeutenden Fortschritt in dieser Kunst, indem er mehr als frühere Maler auf eine einheitliche Beleuchtung hinstrebte. Seine Behandlung war anfangs etwas trocken, wurde aber durch den Einfluss der Italiener breiter. Doch behielt er immer das kältere, bläulichgrünliche Kolorit und die Durchführung der niederländischen Maler bei. Er malte vor allem religiöse Darstellungen, Landschaften, Marinen, Schlachten und Allegorien. Auch radierte er verschiedene Blätter. Seine Werke finden sich in allen Galerien der Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Maler wurden in Rom von Paul Bril beeinflusst, so Adam Elsheimer, Cornelis van Poelenburgh und Bartholomeus Breenbergh. Er arbeitete mit Johannes Rottenhammer zusammen, der in Brils Landschaften die Figuren hineinkomponierte bzw. figürliche Szenen malte, denen Bril die Landschaften hinzufügte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>