<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2016 15:00:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Septentrio - Der Nordwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 15:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses ist der vierte Kupferstich aus der Serie die vier Winde. Inhalt ist der Raub der Nymphe Orithiæ nach Thrakien, Tochter des attischen Königs Erechtheus, durch den Nordwind Boreas dargestellt ist. Der Name Oreithya  lässt sich in „im Gebirge stürmend“ übersetzen. Am oberen Bildrand treten Circius und Aquilo als stark pustende Windsköpfe auf. Die Szene ereignet sich oberhalb des Ägäischen Meeres und des Hauptflusses Hebrus. Links unter der Wolkenschicht fliehen Harpijiæ , sogenannte mythologische und weibliche Mischwesen, die in ihrer Gestalt Mädchen und Frauen jedoch durch ihre abschreckenden Extremitäten wie Klauen oder Flügeln auch Tieren ähneln. Sie verkörpern die Sturmwinde und bestraften den Phineus, welcher seine Seherkunst dazu missbraucht hatte den Menschen allzu unverhüllte Offenbarungen zu zeigen, indem sie ihn mit Unrat besudelten und seine gesamten Speisen verzehrten um ihn verhungern zu lassen. Am unteren, rechten Kupferstichrand steht Calais und Zethe  geschrieben, welche in unmittelbarer Beziehung zu den Harpyien stehen. Als Kinder des Boreas und der Oreithya, nahmen die geflügelten Zwillingsbrüder am Argonautenzug auf Bitten ihres Schwagers Phineus (Ehemann der Schwester Cleopatra) teil um die Harpyien zu vertreiben und Phineus von den Unholdinnen zu befreien. Unter den Argonauten  versteht sich eine Gruppe griechischer, mystischer Helden. Deren Anführer, Iason, ausgeschickt wird um das goldene Vlies, das goldene Fell des sprechenenden und fliegenden Widders Chrysomallos, in Kolchis zu holen. Dieses Vorhaben gelingt den Argonauten durch die Hilfe der Medea, der Königstochter des Aietes von Kolchis. Rechts unter dem Berg ist die Aufschrift Ciconu terrae erkennbar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histblogger - Kopergravure</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 12:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Willkommen bei dem neuen Blog Kopergravure. Dieser Blog entsteht gerade im Rahmen von &lt;a href=&#34;https://codingdavinci.de/&#34;&gt;Coding Da Vinci Nord&lt;/a&gt;.  Grundlage sind die &lt;a href=&#34;https://codingdavinci.de/daten/#carl-von-ossietzky&#34;&gt;Daten der Staats- und Universitätsbibliothek Hamburg Carl von Ossietzky&lt;/a&gt; und davon die Kupferstiche von &lt;em&gt;Manier, Mythos und Moral – Niederländische Druckgraphik um 1600&lt;/em&gt;. Die Sammlung umfasst 161 Kupferstiche, welche in ihrer Gesamtheit _einer der wertvollsten und für Hamburger Sammlungen der Frühen Neuzeit aussagekräftigsten Teilbestände der Kupferstichsammlung _ ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel des Blogs ist es die 161 digitalisierten Kupferstiche für das Web aufzuarbeiten. Das bedeutet, dass neue kürzere Texte zu jedem Bild erfasst werden. Zusätzlich werden einzelne Bereiche genauer behandelt. Der Blog hat als Ziel ungefähr ein Kunstwerk pro Woche aufbereitet zu veröffentlichen.  D.h. das Projekt ist über einen längeren Zeitraum angelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz wichtig sind uns auch Feedbacks der Leser. Deshalb möchte ich hier noch einmal ausdrücklich auf die Kommentarfunktion unterhalb der Posts und der Kunstwerke hinweisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt zum Start solle als erstes die Serie von Marteen de Vos &lt;em&gt;die vier Winde&lt;/em&gt; aufbereitet werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Da Vinci Projektbeschreibung</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 14:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Projekt umfasst zwei Teile: Zum einen das Datatool, eine Bildverwaltung, welche die Bild- und Metadaten der Stabi ausliest und für den Blog aufbereitet. Zum anderen der beispielhafte Blog “Kopergravure”, der die Möglichkeiten auf Grundlage der ausgelesenen Daten vorstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Datatool stellt die graphische Oberfläche für den Blog zur Verfügung. Über diese  können Bilder-, Künstler- und Blogpost-Daten verwaltet und gepflegt werden. Dieses Programm ist so konzipiert, dass es  für andere Kunstsammlungen auch verwendet werden kann. Die Oberfläche des Datatools ist Nutzerfreundlich, so kann das Tool z.B für Schulprojekte im Rahmen des Kunstunterrichts genutzt werden. Für die Generierung des Blogs stellt das Datatool eine Export Funktion bereit, welche die Daten für die Blogsoftware Hugo aufbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Besonderheit des Datatools ist die Pflege von Bildbereichen. Bildausschnitte können hervorgehoben werden, welche dann mit Informationen, begeisternden Geschichten, Texten und Links angereichert werden können. Diese Herangehensweise vermittelt eine neue Sicht auf die Kunstwerke, da die Textersteller sich dabei automatisch intensiver mit den einzelnen Details der Kunstwerke auseinandersetzen müssen. Insbesondere für die historischen Kupferstiche, in welchen sehr oft Mythen und Symbole verwendet werden, liefert diese Möglichkeit der Bildausschnitte einen großen Mehrwert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der zweite Teil des Projektes ist der Blog Kopergravure, welcher die historischen Kupferstiche in den nächsten zwei Jahren digital veröffentlichen wird. Dies wird automatisiert in regelmäßigen Abständen erfolgen (voraussichtlich ein Bild pro Woche). Hierfür wird bei der Erstellung der Beiträge ein Datum für die Veröffentlichung festgelegt. Über RSS Feed und eine damit automatisiert erzeugte Einträge für Twitter, Facebook und Instagram soll dieses Coding Da Vinci Projekt noch über einen längeren Zeitraum das Interesse für Kunst erhalten und anfachen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 16:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auszug aus dem Katalog:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einzige Ausnahme bildet der Kupferstich Oriens, in welchem der Hauptwind Eurus rechts oben in tradierter Darstellungsweise als kleiner, pustender Windskopf dargestellt wird. Neben dem südöstlich wehenden Wind Eurus wird der Zwischenwind Cecias als Windskopf in der linken, oberen Ecke des Kupferstiches gezeigt. Des Weiteren sind die Personifikationen des Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Avrora (Eos) auszumachen. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinvs Persicvs bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Lauf der Welt</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieser Kupferstich ist der erste aus der Serie &lt;em&gt;Lauf der Welt&lt;/em&gt;. Der Titel der Serie ist hier auf der Kugel zu sehen. Dieser Stich stellt dabei das Titelblatt dar und symbolisiert dabei den Gedanken des Kreislaufes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sadeler, Johann</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vos, Maarten de</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/VosMaarten%20de_GND118643177/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/VosMaarten%20de_GND118643177/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>