<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2016 20:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Goltzius, Hendrick</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/GoltziusHendrick_GND118540610/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 20:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/GoltziusHendrick_GND118540610/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knechtschaft des Fleisches - Servitus Carnis</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979769/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 15:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979769/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gula - Gefräßigkeit</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78614419X/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78614419X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gula (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/V%C3%B6llerei&#34;&gt;Völlerei&lt;/a&gt;) ist eine der sieben Todsünden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses ist das zweite Blatt aus der Serie der sieben Todsünden, welches durch Goltzius angefertigt wurde. Typisch für die Serie ist die Darstellung als Statuen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortitudo und Patientia</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78581079X/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 19:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78581079X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tapferkeit&#34;&gt;Fortitudo&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Geduld&#34;&gt;Patientia&lt;/a&gt; stehen für die Tugenden Stärke und Geduld. Der Kupferstich wurde ca. 1576 angefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Bild sind zwei nackte Frauen abgebildet, welche kurz davor sind sich zu küssen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 16:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Kupferstich &amp;ldquo;Oriens&amp;rdquo; (Osten) wird Ostwind Eurus rechts oben als kleiner, pustender Windskopf dargestellt, in der linken, oberen Ecke dagegen der Nord-Ostwind Cecias. Die Personifikationen des Süd-Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Aurora (Eos) bestimmen das Bild. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinus Persicus bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer kann entkommen? - Qvis Evadet?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 10:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bild QVIS EVADET behandelt die Vergänglichkeit des Lebens. Abgebildet ist ein spielendes Kind, welches sich an einem Totenschädel abstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verwendung von Totenkopf und Kind ist eine ganz schön schockierende Darstellung. Das ganze wird jedoch noch weiter gesteigert, durch Wahl der Perspektive. Denn nach längerer Betrachtung wird einem bewusst, dass man als Betrachter tiefer stehen muss, als das Kind sitzt. D.h. man selber steht in einer ausgehobenen Grube, welche sich als Grab herausstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inschrift QVIS EVADET? ist somit auf einem Grabstein gemeißelt. Rechts hinter dem Kind steht eine brennende und rauchende Urne auf einem weiteren Grabstein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wje Salt Ontgaen?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein ganz starkes Kunstwerk, welches die Vergänglichkeit des Lebens darstellt. Entworfen wurde das Kunstwerk von Abraham Bloemaert und gestochen von Gillis van Couwenbergh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Kupferstich aus der Sammlung der &lt;a href=&#34;http://www.sub.uni-hamburg.de/sammlungen/seltene-und-alte-drucke/kupferstiche.html&#34;&gt;Stabi Hamburg&lt;/a&gt; ist ein sehr seltener Kupferstich. Gerade mal drei weitere Exemplare sind dokumentiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Kunstwerk arbeitet mit starken Gegensätzen. So hat das Kind seine Hand auf dem Totenkopf abgelegt. Die Darstellung des Totenkopfes wirkt dabei dreidimensional. Um diese schon wirklich  schockierende Darstellung noch zu steigern hat das Kind in unter der anderen Hand noch eine welkende Rose, welche wieder an die Vergänglichkeit des Lebens erinnert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couwenbergh, Gillis van</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/CouwenberghGillis%20van_GND1050317297/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/CouwenberghGillis%20van_GND1050317297/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGNIS - Feuer</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 12:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Blatt Feuer ist das letzte in der Serie über die vier Elemente. Angefertigt wurden die Kupferstiche durch Johannes Sadeler nach einer Vorlage von Maarten de Vos. D.h. de Vos war der Künstler, welcher das Bild gestaltet hat. Gestochen wurde es durch Sadeler, welcher auch Verleger der Bilder dieser Serie war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Darstellung des Feuers ist im Vordergrund eine unbekannte Frau abgebildet, welche Feuer und Blitze in ihrer rechten Hand hält. Die Landschaft im Hintergrund brennt komplett und erinnert ein wenig an manache Darstellungen der Hölle.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heemskerk, Maarteen van</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 17:46:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Maarteen van Heemskerk war ein niederländischer Maler, Grafikentwerfer und Zeichner der Spätrenaissance (Quelle Wikipedia).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Da Vinci Projekt: Sieben X Zwei Von Tugenden und Lastern</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/6/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 18:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Projekt ist &lt;em&gt;eine animierte Kurzfilm-Reihe aus niederländischen Kupferstichen des 16. Jahrhunderts in sieben Teilen zum immer währenden inneren Kampf zwischen „Tugend“ und „Laster“ oder „Gut“ und „Böse“.&lt;/em&gt; (siehe &lt;a href=&#34;https://hackdash.org/projects/5808c3fcd9284f016c047764&#34;&gt;Hackdash&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell ist Teil 1 Wollust vs. Liebe fertig und kann auf &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=SHs6G6zdhqg&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt; angesehen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=SHs6G6zdhqg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img.youtube.com/vi/SHs6G6zdhqg/2.jpg&#34; alt=&#34;Teil 1 Wollust vs. Liebe&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caritas - Nächstenliebe (Tugend)</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caritas ist eines der drei beschriebenen Blätter der Serie. Die Personifikation der Theologischen Tugend Caritas ist durch konventionelle Attribute als diese erkennbar: das Kind auf ihrem Arm und die Kinder um sie herum.
Zusätzlich wird die Tugend der Nächstenliebe durch die Szenen im Hintergrund anschaulich gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein spannender Bruch mit der gängigen Motivgeschichte von Tugenddarstellungen ist die aktive Kommunikation zwischen Caritas und Mensch.  Die direkte Ansprache des Menschen, und somit auch des Betrachters, verstärkt die didaktische Wirkung der Serie erheblich:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caritas weist einem sitzenden Mann den Weg, indem sie auf Christus, den guten Hirten, deutet. Neben diesem allegorischen Fingerzeig lassen sich im Hintergrund das Noli me tangere (&amp;ldquo;berühr mich nicht&amp;rdquo;) sowie zwei weitere Szenen aus dem Gleichnis des verlorenen Sohns ausmachen – Geschichten der Sündenvergebung aus der Bibel, die den Büßer zu irdischer Nächstenliebe bewegen sollen. Auch ihm wird in der Himmelsöffnung das Ewige Leben in Aussicht gestellt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occidens - Der Westwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occidens ist der &lt;a href=&#34;https://de.wiktionary.org/wiki/occidens&#34;&gt;lateinische Begriff für Westen&lt;/a&gt;. Wie bereits in den anderen Bildern &lt;a href=&#34;https://kupferstich.github.io/tags/die-vier-winde/&#34;&gt;der vier Winde&lt;/a&gt; sind zwei Westwinde links und rechts als kleine blasende Köpfe dargestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der pustende Zephyrus (Westwind) und Flora, die Göttin der Blumen, Gärtnerei und des Frühlings beherrschen den Kupferstich Occidens. Die Windsköpfe Lijbs und Corus gestalten die Wolkenwelt um die personifizierten Windgottheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter diesen läuft der Fluss Pindus und in der Ferne ist die Stadt Delphi zu erkennen.
Links vom Fluss ist der Pindus Gebirgszug (Pindus Mons) und vor diesem sind Horæ abgebildet (Göttinnen die über das geregelte Leben und das Menschenwerk wachen) sowie die Charites, die drei Göttinnen der Anmut.
Der rechts abgebildete Berg ist der Parnass Gebirgsstock (Mons Parnassus) unter welchem Musen (Musæ) musizieren. Das Pferd hinter den Musæ isgt das Musenpferd Pegasus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruegel, Pieter</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pieter Bruegel der Ältere, genannt de Drol „der Drollige“ oder „Bauernbruegel“, war ein Maler der Niederländischen Renaissance. Er ist landläufig bekannt für seine Darstellungen des bäuerlichen Lebens im Herzogtum Brabant (Niederlande und Flandern) des 16. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloemaert, Abraham</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;abraham-bloemaert-war-ein-niederländischer-maler&#34;&gt;Abraham Bloemaert war ein niederländischer Maler.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert, Sohn des Bildhauers und Architekten Cornelis Bloemaert, lernte in Utrecht und Paris, ließ sich 1597 als Bürger in Amsterdam aufnehmen und war seit 1611 in Utrecht tätig, wo er bis an seinen Tod sesshaft geblieben zu sein scheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert übte einen großen Einfluss auf die holländische Malerei aus. Er vermittelte gewissermaßen zwischen ihr und der flämischen Schule und kultivierte die Historie, das Porträt, das Genre und die Landschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die zahlreichen nach ihm entstandenen Stiche und Holzschnitte in Helldunkel geben ein reiches Bild seines künstlerischen Strebens. Seine koloristische Behandlung erinnert noch an die Manieristen des 16. Jahrhunderts, seine Zeichnung ist etwas stumpf, seine Farbe bunt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werke von ihm befinden sich hauptsächlich im Fine Arts Museums of San Francisco, aber auch in den Galerien von Berlin und im Louvre in Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einer seiner Schüler war Gerrit van Honthorst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abraham Bloemaert war seit dem 2. Mai 1592 mit Judith van Schonenburgh verheiratet, doch die Ehe endete kinderlos. Am 12. Oktober 1600 heiratete Bloemaert Gerarda de Roij, eine Brauerstochter. Die Ehe brachte viele Kinder hervor. Die Söhne Hendrick (1601–1672), Frederick (1614/1617–1690), Cornelis (1603–1692) und Adriaan (nach 1609–1666) wurden ebenfalls Maler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaerts Grab ist in der Utrechter Katharinenkirche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>