<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2016 14:43:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coding Da Vinci Projektbeschreibung</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 14:43:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Projekt umfasst zwei Teile: Zum einen das Datatool, eine Bildverwaltung, welche die Bild- und Metadaten der Stabi ausliest und für den Blog aufbereitet. Zum anderen der beispielhafte Blog “Kopergravure”, der die Möglichkeiten auf Grundlage der ausgelesenen Daten vorstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Datatool stellt die graphische Oberfläche für den Blog zur Verfügung. Über diese  können Bilder-, Künstler- und Blogpost-Daten verwaltet und gepflegt werden. Dieses Programm ist so konzipiert, dass es  für andere Kunstsammlungen auch verwendet werden kann. Die Oberfläche des Datatools ist Nutzerfreundlich, so kann das Tool z.B für Schulprojekte im Rahmen des Kunstunterrichts genutzt werden. Für die Generierung des Blogs stellt das Datatool eine Export Funktion bereit, welche die Daten für die Blogsoftware Hugo aufbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Besonderheit des Datatools ist die Pflege von Bildbereichen. Bildausschnitte können hervorgehoben werden, welche dann mit Informationen, begeisternden Geschichten, Texten und Links angereichert werden können. Diese Herangehensweise vermittelt eine neue Sicht auf die Kunstwerke, da die Textersteller sich dabei automatisch intensiver mit den einzelnen Details der Kunstwerke auseinandersetzen müssen. Insbesondere für die historischen Kupferstiche, in welchen sehr oft Mythen und Symbole verwendet werden, liefert diese Möglichkeit der Bildausschnitte einen großen Mehrwert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der zweite Teil des Projektes ist der Blog Kopergravure, welcher die historischen Kupferstiche in den nächsten zwei Jahren digital veröffentlichen wird. Dies wird automatisiert in regelmäßigen Abständen erfolgen (voraussichtlich ein Bild pro Woche). Hierfür wird bei der Erstellung der Beiträge ein Datum für die Veröffentlichung festgelegt. Über RSS Feed und eine damit automatisiert erzeugte Einträge für Twitter, Facebook und Instagram soll dieses Coding Da Vinci Projekt noch über einen längeren Zeitraum das Interesse für Kunst erhalten und anfachen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Histblogger - Kopergravure</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/post/1/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 14:33:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/post/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Projekt Histblogger - Kopergravure ist Teil von Coding Da Vinci Nord. Ziel ist es die niederländischen Kupferstiche der Stabi Hamburg online zum Leben zu erwecken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 16:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auszug aus dem Katalog:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einzige Ausnahme bildet der Kupferstich Oriens, in welchem der Hauptwind Eurus rechts oben in tradierter Darstellungsweise als kleiner, pustender Windskopf dargestellt wird. Neben dem südöstlich wehenden Wind Eurus wird der Zwischenwind Cecias als Windskopf in der linken, oberen Ecke des Kupferstiches gezeigt. Des Weiteren sind die Personifikationen des Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Avrora (Eos) auszumachen. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinvs Persicvs bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Lauf der Welt</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieser Kupferstich ist der erste aus der Serie &lt;em&gt;Lauf der Welt&lt;/em&gt;. Der Titel der Serie ist hier auf der Kugel zu sehen. Dieser Stich stellt dabei das Titelblatt dar und symbolisiert dabei den Gedanken des Kreislaufes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sadeler, Johann</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vos, Maarten de</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/VosMaarten%20de_GND118643177/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/VosMaarten%20de_GND118643177/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>