<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artwork-rsses on Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/artwork/index.xml</link>
    <description>Recent content in Artwork-rsses on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2016 21:16:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/artwork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Verehrung des Teufels - Cultura Diaboli</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979068/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 21:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979068/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Teufel sitzt hier auf einer großen Weltkugel und hält die Insignien der Macht (Zepter und Krönungsapfel) in seinen Händen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Knechtschaft des Fleisches - Servitus Carnis</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979769/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 15:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782979769/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gula - Gefräßigkeit</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78614419X/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78614419X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gula (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/V%C3%B6llerei&#34;&gt;Völlerei&lt;/a&gt;) ist eine der sieben Todsünden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses ist das zweite Blatt aus der Serie der sieben Todsünden, welches durch Goltzius angefertigt wurde. Typisch für die Serie ist die Darstellung als Statuen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortitudo und Patientia</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78581079X/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 19:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78581079X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Tapferkeit&#34;&gt;Fortitudo&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Geduld&#34;&gt;Patientia&lt;/a&gt; stehen für die Tugenden Stärke und Geduld. Der Kupferstich wurde ca. 1576 angefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Bild sind zwei nackte Frauen abgebildet, welche kurz davor sind sich zu küssen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 16:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Kupferstich &amp;ldquo;Oriens&amp;rdquo; (Osten) wird Ostwind Eurus rechts oben als kleiner, pustender Windskopf dargestellt, in der linken, oberen Ecke dagegen der Nord-Ostwind Cecias. Die Personifikationen des Süd-Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Aurora (Eos) bestimmen das Bild. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinus Persicus bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer kann entkommen? - Qvis Evadet?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 10:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN785267921/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Bild QVIS EVADET behandelt die Vergänglichkeit des Lebens. Abgebildet ist ein spielendes Kind, welches sich an einem Totenschädel abstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verwendung von Totenkopf und Kind ist eine ganz schön schockierende Darstellung. Das ganze wird jedoch noch weiter gesteigert, durch Wahl der Perspektive. Denn nach längerer Betrachtung wird einem bewusst, dass man als Betrachter tiefer stehen muss, als das Kind sitzt. D.h. man selber steht in einer ausgehobenen Grube, welche sich als Grab herausstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inschrift QVIS EVADET? ist somit auf einem Grabstein gemeißelt. Rechts hinter dem Kind steht eine brennende und rauchende Urne auf einem weiteren Grabstein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wje Salt Ontgaen?</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 14:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783844042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein ganz starkes Kunstwerk, welches die Vergänglichkeit des Lebens darstellt. Entworfen wurde das Kunstwerk von Abraham Bloemaert und gestochen von Gillis van Couwenbergh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Kupferstich aus der Sammlung der &lt;a href=&#34;http://www.sub.uni-hamburg.de/sammlungen/seltene-und-alte-drucke/kupferstiche.html&#34;&gt;Stabi Hamburg&lt;/a&gt; ist ein sehr seltener Kupferstich. Gerade mal drei weitere Exemplare sind dokumentiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Kunstwerk arbeitet mit starken Gegensätzen. So hat das Kind seine Hand auf dem Totenkopf abgelegt. Die Darstellung des Totenkopfes wirkt dabei dreidimensional. Um diese schon wirklich  schockierende Darstellung noch zu steigern hat das Kind in unter der anderen Hand noch eine welkende Rose, welche wieder an die Vergänglichkeit des Lebens erinnert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGNIS - Feuer</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 12:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN782360696/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Blatt Feuer ist das letzte in der Serie über die vier Elemente. Angefertigt wurden die Kupferstiche durch Johannes Sadeler nach einer Vorlage von Maarten de Vos. D.h. de Vos war der Künstler, welcher das Bild gestaltet hat. Gestochen wurde es durch Sadeler, welcher auch Verleger der Bilder dieser Serie war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Darstellung des Feuers ist im Vordergrund eine unbekannte Frau abgebildet, welche Feuer und Blitze in ihrer rechten Hand hält. Die Landschaft im Hintergrund brennt komplett und erinnert ein wenig an manache Darstellungen der Hölle.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caritas - Nächstenliebe (Tugend)</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358525X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caritas ist eines der drei beschriebenen Blätter der Serie. Die Personifikation der Theologischen Tugend Caritas ist durch konventionelle Attribute als diese erkennbar: das Kind auf ihrem Arm und die Kinder um sie herum.
Zusätzlich wird die Tugend der Nächstenliebe durch die Szenen im Hintergrund anschaulich gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein spannender Bruch mit der gängigen Motivgeschichte von Tugenddarstellungen ist die aktive Kommunikation zwischen Caritas und Mensch.  Die direkte Ansprache des Menschen, und somit auch des Betrachters, verstärkt die didaktische Wirkung der Serie erheblich:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caritas weist einem sitzenden Mann den Weg, indem sie auf Christus, den guten Hirten, deutet. Neben diesem allegorischen Fingerzeig lassen sich im Hintergrund das Noli me tangere (&amp;ldquo;berühr mich nicht&amp;rdquo;) sowie zwei weitere Szenen aus dem Gleichnis des verlorenen Sohns ausmachen – Geschichten der Sündenvergebung aus der Bibel, die den Büßer zu irdischer Nächstenliebe bewegen sollen. Auch ihm wird in der Himmelsöffnung das Ewige Leben in Aussicht gestellt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Occidens - Der Westwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:29:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78358086X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Occidens ist der &lt;a href=&#34;https://de.wiktionary.org/wiki/occidens&#34;&gt;lateinische Begriff für Westen&lt;/a&gt;. Wie bereits in den anderen Bildern &lt;a href=&#34;https://kupferstich.github.io/tags/die-vier-winde/&#34;&gt;der vier Winde&lt;/a&gt; sind zwei Westwinde links und rechts als kleine blasende Köpfe dargestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der pustende Zephyrus (Westwind) und Flora, die Göttin der Blumen, Gärtnerei und des Frühlings beherrschen den Kupferstich Occidens. Die Windsköpfe Lijbs und Corus gestalten die Wolkenwelt um die personifizierten Windgottheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter diesen läuft der Fluss Pindus und in der Ferne ist die Stadt Delphi zu erkennen.
Links vom Fluss ist der Pindus Gebirgszug (Pindus Mons) und vor diesem sind Horæ abgebildet (Göttinnen die über das geregelte Leben und das Menschenwerk wachen) sowie die Charites, die drei Göttinnen der Anmut.
Der rechts abgebildete Berg ist der Parnass Gebirgsstock (Mons Parnassus) unter welchem Musen (Musæ) musizieren. Das Pferd hinter den Musæ isgt das Musenpferd Pegasus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meridies - Der Südwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783580398/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 15:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783580398/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Meridies ist der &lt;a href=&#34;https://de.wiktionary.org/wiki/meridies&#34;&gt;lateinische Begriff für Süden&lt;/a&gt;. Wie bereits in den anderen Bildern &lt;a href=&#34;https://kupferstich.github.io/tags/die-vier-winde/&#34;&gt;der vier Winde&lt;/a&gt; sind zwei Südwinde links und rechts als kleine blasende Köpfe dargestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder ganz spannend ist die unheimlich starke Symbolsprache hier in dem Bild.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Septentrio - Der Nordwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 15:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses ist der vierte Kupferstich aus der Serie die vier Winde. Inhalt ist der Raub der Nymphe Orithiæ nach Thrakien, Tochter des attischen Königs Erechtheus, durch den Nordwind Boreas dargestellt ist. Der Name Oreithya  lässt sich in „im Gebirge stürmend“ übersetzen. Am oberen Bildrand treten Circius und Aquilo als stark pustende Windsköpfe auf. Die Szene ereignet sich oberhalb des Ägäischen Meeres und des Hauptflusses Hebrus. Links unter der Wolkenschicht fliehen Harpijiæ , sogenannte mythologische und weibliche Mischwesen, die in ihrer Gestalt Mädchen und Frauen jedoch durch ihre abschreckenden Extremitäten wie Klauen oder Flügeln auch Tieren ähneln. Sie verkörpern die Sturmwinde und bestraften den Phineus, welcher seine Seherkunst dazu missbraucht hatte den Menschen allzu unverhüllte Offenbarungen zu zeigen, indem sie ihn mit Unrat besudelten und seine gesamten Speisen verzehrten um ihn verhungern zu lassen. Am unteren, rechten Kupferstichrand steht Calais und Zethe  geschrieben, welche in unmittelbarer Beziehung zu den Harpyien stehen. Als Kinder des Boreas und der Oreithya, nahmen die geflügelten Zwillingsbrüder am Argonautenzug auf Bitten ihres Schwagers Phineus (Ehemann der Schwester Cleopatra) teil um die Harpyien zu vertreiben und Phineus von den Unholdinnen zu befreien. Unter den Argonauten  versteht sich eine Gruppe griechischer, mystischer Helden. Deren Anführer, Iason, ausgeschickt wird um das goldene Vlies, das goldene Fell des sprechenenden und fliegenden Widders Chrysomallos, in Kolchis zu holen. Dieses Vorhaben gelingt den Argonauten durch die Hilfe der Medea, der Königstochter des Aietes von Kolchis. Rechts unter dem Berg ist die Aufschrift Ciconu terrae erkennbar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Lauf der Welt</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieser Kupferstich ist der erste aus der Serie &lt;em&gt;Lauf der Welt&lt;/em&gt;. Der Titel der Serie ist hier auf der Kugel zu sehen. Dieser Stich stellt dabei das Titelblatt dar und symbolisiert dabei den Gedanken des Kreislaufes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>