<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artwork-rsses on Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/artwork/index.xml</link>
    <description>Recent content in Artwork-rsses on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2016 15:00:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/artwork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Septentrio - Der Nordwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 15:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783581998/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses ist der vierte Kupferstich aus der Serie die vier Winde. Inhalt ist der Raub der Nymphe Orithiæ nach Thrakien, Tochter des attischen Königs Erechtheus, durch den Nordwind Boreas dargestellt ist. Der Name Oreithya  lässt sich in „im Gebirge stürmend“ übersetzen. Am oberen Bildrand treten Circius und Aquilo als stark pustende Windsköpfe auf. Die Szene ereignet sich oberhalb des Ägäischen Meeres und des Hauptflusses Hebrus. Links unter der Wolkenschicht fliehen Harpijiæ , sogenannte mythologische und weibliche Mischwesen, die in ihrer Gestalt Mädchen und Frauen jedoch durch ihre abschreckenden Extremitäten wie Klauen oder Flügeln auch Tieren ähneln. Sie verkörpern die Sturmwinde und bestraften den Phineus, welcher seine Seherkunst dazu missbraucht hatte den Menschen allzu unverhüllte Offenbarungen zu zeigen, indem sie ihn mit Unrat besudelten und seine gesamten Speisen verzehrten um ihn verhungern zu lassen. Am unteren, rechten Kupferstichrand steht Calais und Zethe  geschrieben, welche in unmittelbarer Beziehung zu den Harpyien stehen. Als Kinder des Boreas und der Oreithya, nahmen die geflügelten Zwillingsbrüder am Argonautenzug auf Bitten ihres Schwagers Phineus (Ehemann der Schwester Cleopatra) teil um die Harpyien zu vertreiben und Phineus von den Unholdinnen zu befreien. Unter den Argonauten  versteht sich eine Gruppe griechischer, mystischer Helden. Deren Anführer, Iason, ausgeschickt wird um das goldene Vlies, das goldene Fell des sprechenenden und fliegenden Widders Chrysomallos, in Kolchis zu holen. Dieses Vorhaben gelingt den Argonauten durch die Hilfe der Medea, der Königstochter des Aietes von Kolchis. Rechts unter dem Berg ist die Aufschrift Ciconu terrae erkennbar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriens - Der Ostwind</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 16:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN783579942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auszug aus dem Katalog:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einzige Ausnahme bildet der Kupferstich Oriens, in welchem der Hauptwind Eurus rechts oben in tradierter Darstellungsweise als kleiner, pustender Windskopf dargestellt wird. Neben dem südöstlich wehenden Wind Eurus wird der Zwischenwind Cecias als Windskopf in der linken, oberen Ecke des Kupferstiches gezeigt. Des Weiteren sind die Personifikationen des Ostwinds Apeliotes und der Mutter der Winde Avrora (Eos) auszumachen. Unter ihnen erstreckt sich links der Strom Euphrat, wobei mittig Tentoria fratrum Nabath sowie Nabath filius Ismaël geschrieben steht, welche auf das Reich Nabathea und dessen Söhne verweisen soll. Auf der rechten Seite ist der Persische Golf, als Sinvs Persicvs bezeichnet, zu erkennen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Lauf der Welt</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 19:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artwork/PPN78357035X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieser Kupferstich ist der erste aus der Serie &lt;em&gt;Lauf der Welt&lt;/em&gt;. Der Titel der Serie ist hier auf der Kugel zu sehen. Dieser Stich stellt dabei das Titelblatt dar und symbolisiert dabei den Gedanken des Kreislaufes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>