<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artist-rsses on Kopergravure</title>
    <link>https://kupferstich.github.io/artist/index.xml</link>
    <description>Recent content in Artist-rsses on Kopergravure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2016 20:27:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kupferstich.github.io/artist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Goltzius, Hendrick</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/GoltziusHendrick_GND118540610/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 20:27:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/GoltziusHendrick_GND118540610/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heemskerk, Maarteen van</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:17:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/HeemskerkMaarteen%20van_GND118547658/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruegel, Pieter</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:11:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BruegelPieter_GND118674013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pieter Bruegel der Ältere, genannt de Drol „der Drollige“ oder „Bauernbruegel“, war ein Maler der Niederländischen Renaissance. Er ist landläufig bekannt für seine Darstellungen des bäuerlichen Lebens im Herzogtum Brabant (Niederlande und Flandern) des 16. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloemaert, Abraham</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 21:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BloemaertAbraham_GND118910906/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###Abraham Bloemaert war ein niederländischer Maler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert, Sohn des Bildhauers und Architekten Cornelis Bloemaert, lernte in Utrecht und Paris, ließ sich 1597 als Bürger in Amsterdam aufnehmen und war seit 1611 in Utrecht tätig, wo er bis an seinen Tod sesshaft geblieben zu sein scheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaert übte einen großen Einfluss auf die holländische Malerei aus. Er vermittelte gewissermaßen zwischen ihr und der flämischen Schule und kultivierte die Historie, das Porträt, das Genre und die Landschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die zahlreichen nach ihm entstandenen Stiche und Holzschnitte in Helldunkel geben ein reiches Bild seines künstlerischen Strebens. Seine koloristische Behandlung erinnert noch an die Manieristen des 16. Jahrhunderts, seine Zeichnung ist etwas stumpf, seine Farbe bunt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Werke von ihm befinden sich hauptsächlich im Fine Arts Museums of San Francisco, aber auch in den Galerien von Berlin und im Louvre in Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einer seiner Schüler war Gerrit van Honthorst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abraham Bloemaert war seit dem 2. Mai 1592 mit Judith van Schonenburgh verheiratet, doch die Ehe endete kinderlos. Am 12. Oktober 1600 heiratete Bloemaert Gerarda de Roij, eine Brauerstochter. Die Ehe brachte viele Kinder hervor. Die Söhne Hendrick (1601–1672), Frederick (1614/1617–1690), Cornelis (1603–1692) und Adriaan (nach 1609–1666) wurden ebenfalls Maler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloemaerts Grab ist in der Utrechter Katharinenkirche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corneliszoon, Cornelis van Haarlem</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/CorneliszoonCornelis%20van%20Haarlem_GND119014459/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/CorneliszoonCornelis%20van%20Haarlem_GND119014459/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###Cornelis Corneliszoon van Haarlem war ein niederländischer Maler und Zeichner, einer der führenden Künstler des Manierismus in den Niederlanden und ein wichtiger Vorgänger von Frans Hals.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er war ein Mitglied der Schule von Haarlem, die stark beeinflusst durch die Arbeiten von Bartholomäus Spranger war. Er malte vor allem Porträts ebenso wie mythologische und biblische Themen. Ursprünglich malte er großformatig, hoch stilisiert und arbeitete mit einer grotesken, unnatürlichen Anatomie. Später bekamen seine Arbeiten eher einen naturalistischen Charakter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So malte er um 1600 eine der wenigen Darstellungen des Höhlengleichnisses von Platon. Dieses Ölgemälde ist heute verloren, aber in einem 1604 von Jan Saenredam angefertigten Kupferstich wiedergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cornelis war mit Marietje Deyman verheiratet, Tochter des Bürgermeisters Arent Pieters Deyman und Mitglied einer bekannten Bürgerfamilie in Haarlem&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoefnagel, Joris</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/HoefnagelJoris_GND119024845/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/HoefnagelJoris_GND119024845/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###Joris Hoefnagel war ein flämischer Miniaturenmaler und Illuminator.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Leben&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joris Hoefnagel war der Sohn des Diamanthändlers Jacob Hoefnagel und seiner Gemahlin Elisabeth Vezelaer, Tochter des Antwerpener Münzmeisters Joris Vezelaer. Er erhielt durch seine wohlhabenden Eltern eine umfassende humanistische Schulbildung, sprach neben seiner Muttersprache flämisch mehrere Sprachen wie deutsch, lateinisch, italienisch, französisch, spanisch und besuchte die Universitäten von Bourges und Orléans. In seiner Jugend war vorwiegend als Kaufmann für das Familienunternehmen tätig und unternahm Reisen nach Frankreich (1561), nach Spanien (1563 bis 1567) - dort entstanden erste Landschaftszeichnungen, nach England (1568–1571). In einer seiner Arbeiten bezeichnete er sich selbst als Autodidakt, obgleich er ersten künstlerischen Unterricht bei Hans Bol erhielt, wahrscheinlich in seiner Zeit in Antwerpen (1570 bis 1576), wohin 1572 auch Hans Bol vor den Spaniern floh. 1571 ehelichte Joris Hoefnagel Susanne van Oncken, die ihm 1573 den Sohn Jacob gebar. Dieser absolvierte in Antwerpen eine Malerlehre, traf den berühmten Kupferstecher Raphael Sa(e)deler (Sadeleer) den Älteren (&lt;sup&gt;1560&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;61&lt;/sub&gt; bis um 1628) und ging später nach Frankfurt am Main, um dort in enger Zusammenarbeit mit seinem Vater dessen Zeichnungen in Kupfer zu stechen (Archetypa studiaque patris Georgii Hoefnageli (Archetypen und Studien des Vaters Georg Hoefnagel) 1592).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Einnahme Antwerpens durch die spanischen Truppen infolge des achtzigjährigen Krieges (1568–1648) im Jahre 1576, bei der das gesamte Familienvermögen der Plünderung zum Opfer fiel, verließ Joris Hoefnagel seine Heimatstadt und reiste 1577 in Begleitung des Kartographen Abraham Ortelius den Rhein entlang über Augsburg und München nach Venedig und Rom. Fortan war nur noch als Künstler tätig. Auf dieser Reise fertigte er eine erst vor wenigen Jahren wiederentdeckte Zeichnung des Rheintals mit Blick von Andernach auf Leutesdorf und Hammerstein mit der gleichnamigen Burg an, die auch den 1577 knapp zwanzig Jahre alten Andernacher Rheinkran noch mit Glockendrehdach zeigt (Titel: Prospectus Andernachÿ secundo Rheno 1577, Signatur unten rechts: Georg Hoefnagl &amp;ndash; Ansicht von Andernach rheinabwärts). Hans Fugger, den er in Augsburg traf, empfahl ihn dem Bayernherzog Albert V., der von Hoefnagels Miniaturen angetan war und ihm eine Stelle als Hofmaler zusagte. In Rom wurde er in den Kreis von Kardinal Alessandro Farnese einführt. Dank seiner besonderen Befähigung zur Miniaturenmalerei wurde ihm seitens des Kardinals die 1578 vakante Stelle des verstorbenen Miniaturisten Giulio Clovio angeboten, doch Hoefnagel nahm bevorzugt die Anstellung am herzoglichen Hof in München an. Für ungefähr acht Jahre lebte und wirkte Hoefnagel dort am Hof der bayerischen Herzöge Albert V. und Wilhelm V. Zeitweise wirkte er in Innsbruck am Hofe von Erzherzog Ferdinand II. Als gläubiger Calvinist musste er München 1590 verlassen. Anschließend ging er nach Prag an den kaiserlichen Hof Rudolfs II., für den er verschiedene Arbeiten ausführte, von denen einige illuminierte Bücher und Miniaturen überliefert sind. 1591 zog er in die freie Reichsstadt Frankfurt a. M. und verkehrte in einem Kreis flämischer Humanisten, Kaufleute, Künstler und Verleger. 1594 war er auch dort aus Glaubensgründen unerwünscht und wirkte in seinen letzten Lebensjahren in Prag, Ungarn und Wien, wo er am 9. September 1600 verstarb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Wirken&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joris Hoefnagel stand künstlerisch im Übergang zwischen Mittelalter und Renaissance, beherrschte diverse Techniken des Zeichnens und der Kartographie sowie der Malerei wie Gouache, Ölmalerei. Er war der erste Maler, der detaillierte, naturgetreue farbige Einzelzeichnungen von Tieren und Pflanzen anfertigte (natura mortua - tote Natur). Dazu benutzte er eine Lupe, um die Feinheiten herauszuarbeiten. Neben der bildenden Kunst spielte er verschiedene Musikinstrumente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wichtigste Arbeit Hoefnagels in Prag gilt ein Werk, welches in vier kleinen Quartbänden auf 227 Blättern mehr als 1300 Bilder aus den drei Reichen der Natur (Erde, Luft, Wasser) zeigt. Diese Miniatur zeichnet sich auch heute noch durch Naturtreue und Farbenreiz aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch prachtvoller ist das für den Erzherzog Ferdinand II. bemalte Missale romanum (in der Hofbibliothek zu Wien), womit er acht Jahre lang beschäftigt war. Ein Meisterwerk ist auch die Miniatur einer „Ansicht von Sevilla“ mit reicher Umrahmung in der königlichen Bibliothek zu Brüssel. Auch für Georg Brauns Städteansichten und Abraham Ortelius&amp;rsquo; Welttheater war Hoefnagel maßgeblich als Illustrator tätig.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galle, Theodor</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/GalleTheodor_GND11912081X/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/GalleTheodor_GND11912081X/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Theodor Galle war ein niederländischer Kupferstecher des Frühbarock. Der Sohn von Philipp Galle und Bruder von Cornelius Galle d. Ä. ging nach einer Lehre bei seinem Vater nach Rom, wo er antike Denkmäler studierte. Die Ergebnisse veröffentlichte er unter dem Titel „Imagines ex antiquis marmoribus, numismatibus et gemmis expressae“. Später ging er zurück nach Antwerpen, um dort einen Kupferstichhandel zu betreiben. Neben Kopien von Peter Paul Rubens fertigte er auch eigene Entwürfe an, die er unter dem Titel „Speculum illustrium virginum“ und „Marienleben“ zusammenstellte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bril, Paul</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BrilPaul_GND119179466/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BrilPaul_GND119179466/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paul Bril war ein niederländischer Maler. Er war Schüler des Malers Damiaens Wortelmans. Er zog 1582 zu seinem Bruder Mathijs Bril nach Rom und ließ sich von ihm weiter unterrichten. Paul Bril malte Landschaften in Fresko und Öl und bezeichnet einen bedeutenden Fortschritt in dieser Kunst, indem er mehr als frühere Maler auf eine einheitliche Beleuchtung hinstrebte. Seine Behandlung war anfangs etwas trocken, wurde aber durch den Einfluss der Italiener breiter. Doch behielt er immer das kältere, bläulichgrünliche Kolorit und die Durchführung der niederländischen Maler bei. Er malte vor allem religiöse Darstellungen, Landschaften, Marinen, Schlachten und Allegorien. Auch radierte er verschiedene Blätter. Seine Werke finden sich in allen Galerien der Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Maler wurden in Rom von Paul Bril beeinflusst, so Adam Elsheimer, Cornelis van Poelenburgh und Bartholomeus Breenbergh. Er arbeitete mit Johannes Rottenhammer zusammen, der in Brils Landschaften die Figuren hineinkomponierte bzw. figürliche Szenen malte, denen Bril die Landschaften hinzufügte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cort, Cornelis</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/CortCornelis_GND119206064/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/CortCornelis_GND119206064/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cornelis Cort war ein niederländischer Kupferstecher. Er arbeitete für den Verlag des Antwerpener Kupferstechers Hieronymus Cock, seine Stiche erschienen dort größtenteils noch ohne seinen Namen. Um 1566 ging er nach Venedig, wo ihn Tizian beherbergte, für den er verschiedene Werke in Kupfer stach. Einige Zeit später ließ sich Cort in Rom nieder, wo er erfolgreich arbeitete und eine Schule gründete. Zu seinen Schülern zählte auch Agostino Carracci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Technik der sogenannten „schwellenden Linie“, die in parallelen Zügen die Wirkung von Licht und Schatten erreichte, erweiterte er die bislang gewohnten Schraffuren um ein weiteres Ausdrucksmittel. Die Erfindung dieser Technik wird Cornelis Cort zugeschrieben, ebenso die Einführung größerer Formate für Kupferstiche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ki(e)l(iaan), Cornelis</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/Ki%28e%29l%28iaan%29Cornelis_GND119291479/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:38:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/Ki%28e%29l%28iaan%29Cornelis_GND119291479/</guid>
      <description>&lt;p&gt;English:
Cornelis Kiliaan was a 16th-century lexicographer, linguist, translator and poet of the Southern Netherlands.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was born in Duffel between 1528 and 1530. His parents, Anna and Hendrick van Kiele Rechtstraets, were wealthy citizens of Duffel. His father died when he was still a child. In 1548, he went to study Latin, Greek and Hebrew at University of Louvain, where he later taught law.
After his studies, he found a job in the printshop recently founded by Christophe Plantin, which grew to become the largest in Europe of that period. He started as a typographer and printer, but he was promoted to first assistant in 1558. Plantin was clearly confident in the quality of Kiliaan because in 1565, he was appointed proofreader, a function reserved for scholars.
Perhaps it helped that after his mother died in 1564, the whole of the family wealth passed into Kiliaan&amp;rsquo;s hands, leaving him free of financial worries and allowing him to pursue his studies on language and the Bible. During his print career he worked on several translations, even translating documents seized from the Spanish enemy for the local authorities during the Dutch Revolt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 1574 he published a Dutch-Latin dictionary Dictionarium Teutonico-Latinum, with 12,000 entries, which was innovative because he indicated forms close to other related languages. He was thus the first in Europe to implement linguistic comparison. In 1588, Kiliaan completed a second edition of his dictionary that was almost three times as large. This time he used not only other dictionaries as a source, but also delved into other published works. Another novelty is that he indicated a number of words in the region in which they were used. Finally, in 1599 he published his magnum opus, the etymology. This book is mentioned as one of the 1000 most important texts of the Dutch language in the Canon of Dutch Literature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At age 50, he married Maria Bosmans who gave him three daughters: Catharina, Maria and Anna. In 1604, he resigned from the Plantin printshop due to illness. He died 15 April 1607 and was buried at the Cathedral of Our Lady in Antwerp.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wierix, Hieronymus</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/WierixHieronymus_GND119314851/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/WierixHieronymus_GND119314851/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hieronymus Wierix auch Jeronymus war ein flämischer Kupferstecher, Grafiker und Zeichner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine Brüder waren Johannes Wierix (auch Jan genannt) und Antoine Wierix, sie waren ebenfalls als Kupferstecher tätig. Johannes und Hieronymus fertigten Buchillustrationen für Christopher Plantin. Sie waren Mitglieder der Lukasgilde. Seine Tochter Cecila heiratete den Kupferstecher Jean-Baptiste Barbé. Unter seinen Schülern waren Abraham van Merlen, Jan Baptist van den Sande der Ältere, und Jacob de Weert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kupferstiche von ihm befinden sich unter anderem in der Grunwald-Center-Sammlung des Armand Hammer Museum of Art und im Kupferstichkabinett der Kunstsammlungen der Veste Coburg.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruyn, Nicolas de</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/BruynNicolas%20de_0020/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:22:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/BruynNicolas%20de_0020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nicolaes de Bruyn was a Flemish engraver, who after training in Antwerp was active in the Dutch Republic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Bruyn was the son of the sugar manufacturer Jan de Bruyn and nephew of the engraver Abraham de Bruyn. He was the brother-in-law of Jan van Londerseel, another Flemish engraver who would move to Rotterdam. He was trained in the art of engraving by his uncle Abraham. He did not follow he style of his master, either in the style of his execution, or in the size of his plates. He appears to have studied and to have formed his style from the works of Lucas van Leyden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;His compositions are abundant, but he lacked taste in the selection of his forms. He finished his plates very neatly with the burin. There is not much effect in his print as he was not skilled in chiaroscuro. Notwithstanding this defect, which was very general in the period in which he lived, his works possess considerable merit. He worked in Rotterdam from 1617 onwards, and he died there in 1656. He signed his plates sometimes with his initials N. de B., and sometimes with a monogram.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visscher, Claes Janszoon</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/VisscherClaes%20Janszoon_GND104114622/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 20:19:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/VisscherClaes%20Janszoon_GND104114622/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Claes Janszoon Visscher war der Begründer einer niederländischen Kunsthändler-, Kupferstecher- und Verleger-Dynastie. Auf Kartenwerken erscheint sein Name auch in latinisierten Formen, wie beispielsweise Nicolaus Ioann(id)es Piscator oder ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sein umfangreiches Werk besteht aus rund 120 hauptsächlich topographischen Zeichnungen, aus rund 200 Drucken, darunter Landschafts- und Städteansichten, Randverzierungen auf Karten anderer Herausgeber sowie von ihm selbst entworfenen und publizierten Karten und Atlanten. Der von Visscher gegründete Verlag „In de Visscher“ war seit 1611 in der Amsterdamer Kalverstraat ansässig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visscher wurde als Sohn des Schiffszimmermanns Jan Claes Visscher geboren. Seine künstlerischen Lehrer sind nicht bekannt, aufgrund von Stilvergleichen nimmt man aber an, dass er ein Schüler David Vinckboons’ war. Bis zum Beginn der 1620er Jahre arbeitete Visscher als Zeichner und Kupferstecher. Seine kartographischen Arbeiten in dieser Zeit beschränkten sich weitgehend auf das Stechen von Randbordüren für die Karten von Willem Janszoon Blaeu, Harman Allertszoon van Warmenhuysen und Pieter van den Keere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem er 1623 die Druckplatten von van den Keeres Atlas „Germania inferior“ übernommen hatte, betätigte Visscher sich als selbständiger Kartograph und Verleger. Im kartographischen Bereich lag sein Schwerpunkt auf Karten für die Niederlande, für Deutschland sowie von Belagerungen. Einige seiner Karten wurden in den Mercator-Hondius-Atlas aufgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach seinem Tod im Jahr 1652 übernahm sein Sohn Nicolaes Visscher I den Verlag, der bis in die erste Hälfte des 18. Jahrhunderts weiterbestand.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galle, Philippe</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/GallePhilippe_GND100811957/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 19:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/GallePhilippe_GND100811957/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Philipp Galle war ein niederländischer Zeichner und Kupferstecher des Manierismus. Daneben war er als Kupferstichhändler, Kupferstichverleger und Schriftsteller tätig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philipp Galle war Mitglied einer niederländischen Kupferstecherfamilie. Er begründete die bedeutendste Werkstatt der Antwerpener Kupfersticherzeugung im späten 16. und im 17. Jahrhundert, die von seinen Söhnen Cornelius und Theodor Galle weitergeführt wurde. Nach Vorlagen von Pieter Brueghel (z. B. 1558 Der Alchemist), Maerten van Heemskerck (z. B. Die Zerstörung des Tempels Salomons), M. de Voin, Jan van der Straet und Frans Floris (z. B. Lot und seine Töchter) schuf Galle einige seiner schönsten Kupferstiche.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sadeler, Johann</title>
      <link>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kupferstich.github.io/artist/SadelerJohann_GND121978788/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>